大家揀N95冷靜啲，唔好一味搶曬醫用

間唔時見有啲post會話工業用係垃圾，因為冇fluid resistance，但係其實非醫用喺防空氣傳播方面都係有效
依條link係以H1N1做例子，p.10都有指出如果唔係醫護前線要面對體液嘅高壓飛濺，冇fluid resistance對於非醫護係足夠，同埋N95都係通過左NIOSH可以擋到嗰個size嘅物質，咁其實應該都係有用？

我明醫護應該會有其他途徑買入醫用N95，但可以嘅市面上唔搶曬所有醫用都係好事？同埋買左工業用嘅都可以放心啲先？
最後容許我再借富士色系巴打個懶人包黎用一用

推
有錯勿屌

推

呢個post都解釋左

連登好多人都一講到工業用就話垃圾

有錯希望指正返我，討論下

有冇口罩巴絲入

因為topick個新聞

無解釋返

假設屋企得番湖北製既口罩 （非救救）
同埋 n95工業用8210
係咪戴n95會穩陣過支那口罩？

當然

係大牌子但made in China定係大陸牌子
個人覺得如果係前者嘅應該都有啲QC未至於太伏

n95

&無分工業用的

係醫護同非醫護

咁會好d

agger
非醫用個字眼比較中性

但n95會牽涉到另一個問題

fit test

所以外科罩加勤洗手穩陣

都係，但係如果證實左係可以空氣傳播都係N95可靠啲咁
理論上照說明書去試應該試到有冇漏氣？如果戴得啱

pish

有得試

而醫院都有得做fit test

但而家咩罩都缺

有咩就用咩啦
立體罩好過平面罩

幫push

Hktv mall買 湖北製口罩
成個盒都日文字 但角落頭寫住湖北製
唯一慶幸唔係救救果款
不過見到即刻唔敢用 放埋一邊到山窮水盡果陣先考慮用唔用

pish多下

都係用淨最後先用啦咁

原來我果隻係9010
係咪更加唔岩？

意思係工業用N95 其實都有基本防護能力?

hktv mall有唔少係其他商鋪既貨黎
只係借hktv黎賣

未必有qc /check貨

可以查下果隻罩既廠同公司先,反正你有實物係到

9010請問有無v?

有無粒四方膠咁?

係，唔好盲搶神裝
利申戴住8210

連登仔揀口罩已經揀到走火入魔

最低能既解釋
醫用同工業用既分別
係差在面果層防水 即係工業用擋到菌但擋唔到口水
好似係

非醫護用好d

但講緊其實n95係一套標準黎
唔關咩款事
其他款都可以係n95,而不限於3m

記得以前2003年SARS嗰陣都唔少人戴8210

唔緊要既,大家了解多d都好既

但topick果篇報導堅誤導

其實我諗唔明N95本身都係防到嗰個大細嘅particles，差在防唔到飛沫，咁假設有飛沫掂到個冇fluid resistance嘅N95都應該係過唔到個口罩架？定係濕左會唔同

好多人都好混淆
N95其實係標準唔係名
即係歐盟FFP2
1860/8210先係型號
普通人唔係特別高危位置我都覺得帶工業用8210夠 反正都好快換

唔識
但都唔會亂講

利伸返我都係買左8511有Valve

就好似防uv咁咋嘛其實

1860同8210拎個認證唔同
兩個都係N95標準 但就差面果層防水野
所以1860拎多個醫護等級
8210因為係用黎防塵同微粒 所以冇左出面果層防水
好似係

8511舒服過8210好多

想知mb filter 防唔防到菌？

Is fluid resistance important?
The health care facility must determine the need to provide fluid resistant respirators to their health care workers and for which tasks fluid resistant respirators are necessary. Fluid resistance is the ability of a respirator’s or mask’s material construction to minimize a high pressure stream of fluid from traveling through the material and potentially coming in contact with the user of the facemask. If the mask or respirator comes in contact with blood or body fluids of a suspected or confirmed influenza patient, it is recommended the respirator be changed as soon as possible. Respirators should only be removed when the wearer is in an area that is considered free of airborne hazards, including confirmed or suspected influenza patients.
In most work settings, other than health care, respirator fluid resistance is not necessary.[size=6]

如果唔防水既話 成篤口水飛落去有機過到(我估)

如果只係o係空水既飛沫就應該過唔到

得罪講句 而家啲人連普通口都唔識除同戴
畀個n95你都係哂野

n95戴之前要徹底洗手 戴嗰陣要揀真係好啱size嘅n95 戴完要confirm係cool到實一實冇嚹

同埋 n95係好辛苦好焗 好快戴到耳面好痛 而普通人唔係出入高危場所 其實冇咁需要n95

外科口罩 輕 易帶 成本低 相對知識要求冇咁高

你唔識戴嘅話 不如戴返外科罩 唔係真係有N95都冇用

注意 買罩唔送戴罩知識 正確戴罩知識同樣重要

其實醫院都有用8210利申準備罷工

我明個認證唔同，咁但係佢地擋個大細都係一樣，8210就係濕左會防唔到？

仲以為兒登真係好多fg 50k 以上，2,3年70k 以上。
點知讀咁多書連份spec 都唔識睇。

但講緊你成篤口水既話無眼罩一樣乃野

8210梗係work啦 你又唔係係醫院做
啲人戇鳩鳩

仲講咩fit test. 屌你普通surgical mask唔話要fit test?!
你戴普通surgical mask有冇漏氣啊？係咪一個窿仔都冇啊？ 出街用都要fit test. 認真戇鳩

無
純粹9010

啱我都買左NASK好似仲方便同易戴，雖然貴

唔高危應該ok既

(而家咩罩都缺 有立體戴立體,無就戴平面
咩都無就少去人多地方)

你講嘅嘢完全倒轉咗

Fluid resistance is the ability of a respirator’s or mask’s material construction to minimize a high pressure stream of fluid from traveling through the materialand potentially coming in contact with the user of the facemask.

詳細我都冇深入研究
但我最簡單咁諗應該係普通外科口罩
有三層 面層防水 中間防菌 入面吸口水
8210應該係得中間同入面
1860有埋面果層 保護性大D?
同埋又有機會因為冇左防水果層 棉質濕左水會過濾差左/抖唔到氣?
真係要問下專家 我都係因為TG先有留意下呢D野

thx ching

無人講9010?

如果係你面前打個呀氣 N95擋到？

原來有 SOR

自己追po la

咩係呀氣

你就算戴1860 濕咗都係要換的
佢防水嘅意思其實只不過檔一下啲比較高壓嘅液體衝擊
而唔係真係防水咁解

打噴嚏 sorry讀🉐️書少

想請教下 3m 9002 防唔防到武漢肺炎？
我朋友俾我，但上面寫住係工業用

你話我知答案唔🉐️咩🤣

PUSH
以正視聽

Push

當然擋到

支那嘢？

Amazon 日本口罩呢兩日升值一倍

梗係啦係咪搏屌

This?

non fluid resistance係咪即係高壓飛濺就會喺嗰下過左個罩

咁啲pm2.5同bfe係唔係夠用？

N95 係standard 嚟
所以工業又好醫學都好
都係防到airborne
只不過係防水同唔防水姐

我見口罩整合post有講淨BFE係唔夠，因為個size太大，起碼要加埋PFE嘅標準先阻到飛沫

其實R95同P95係咪完全無撚用? 我見附近間五金鋪仲買到

Against ... such as H1N1 H1N5

若果有v 呢？ 夠做嗎？

有用，防微粒效果同N系一樣

謝謝巴

你有幾多隻N95?
遲啲可能仲嚴重

8210用到架

跟國家標準，未必信得過

推返上嚟先

有冇V代表有冇呼吸閥(Valve)
9010ok的

喺街睇到有人戴到N95錯哂 戴完口罩又周圍摸
成日都諗洗唔洗提吓佢地

有冇ching知8511有冇用

我戴緊9010v
係咪咁冇v會好d？

有V舒服啲，其他冇乜分別
自己Search fit test試下有冇漏氣

由尻啲「專家」封頂買醫用啦
你咁講8210佢地又要搶架喇

應該都得，我都買左
只要你本人有病嘅話唔好戴就ok

口水最細好似係0.6
既然n95係用0.3做test
唔係就過唔到啦咩
點樣過唔到得嚟又濕？

我都唔明，但可能因為冇fluid resistance會擋唔到高壓飛濺而令到病毒穿過左？

當年SARS果陣醫院都係用8210，所以今次用8210/9010 應該都夠
所謂冇防水係指外層物料會吸收水份子，如果俾人兜口兜面打乞痴，面料會吸對方既口水但係唔會過到中間過濾層，要盡快更換

隔離台灣CDC成份Q&A都好值得我地睇下，大家得閒花時間消化下，香港政府有份咁嘅Q&A講到N95 0.075±0.02 微米我切柒都得，我仲搵到美國CDC果份N95測試步驟，工業用途N95係可以正常戴出街防範武漢肺炎，不過如果係武漢肺炎帶菌者戴有排氣閥嘅工業用途N95口罩就有機會噴啲飛沬出嚟傳染其他人

Ｑ：N95口罩有沒有分醫療級或工業級？
Ａ：驗證之防塵口罩產品沒有此分類，就防護顆粒狀病菌、灰塵等目的而言看，通過驗證之防塵口罩並無分別。市場上有廠商將通過防塵口罩測試之口罩類型，去登錄外科口罩﹙Surgical mask，目的在防止醫護人員飛沫影響病人健康，因此決不會有排氣閥﹚，在區隔市場考量下，會使用不同名稱，因此就防塵目的而言，沒有所謂醫療級或工業級N95口罩分別。

Ｑ：SARS冠狀病毒粒徑那麼小可能被捕集？
Ａ：可以的，如前面所說明，防塵口罩有所謂最難捕集的微粒粒徑大小，這是因為微粒在氣流中的運動特性影響，防塵口罩主要材質是很細的不織布纖維，當微粒隨著氣流通過這些纖維周圍，若碰到纖維就被捕集下來，較大粒徑微粒較不容易隨氣流改變方向，捕集效率較高，當微粒粒徑小到一定程度，因為擴散作用及靜電作用，捕集效率也會上升。細小粒徑的微粒本身會有隨意震動的特性（擴散作用，就像有機蒸氣在靜止的教室前面，慢慢擴散到教室後面），再者微粒粒徑越小相同質量下會有更大的表面積，容易產生靜電，且在帶相同靜電電荷下，靜電力作用會更明顯，這二個擴散及靜電作用，對於越細小粒徑之微粒都越強烈，因此捕集效率都會增加。由於對於較大粒徑微粒及較小粒徑微粒都有特定作用，因此會有一個捕集效率最差的微粒粒徑，雖然SARS冠狀病毒粒徑就在這範圍，但也仍能被捕集下來。防塵口罩的功用在於防止SARS病毒藉由呼吸道的途徑傳播或造成感染，雖然根據相關資料指出：SARS病毒的直徑是80～140奈米﹙nm﹚（即0.08～0.14微米），以N95口罩而言，其具有95％以上的捕集效率，但需要提醒的是：SARS病毒在經由病患說話、咳嗽或打噴嚏而散布時，是會附著在粒徑較大之飛沫上，由於飛沫之大小遠大於濾材之最易穿透粒徑，因此反而更容易被口罩所捕集。

Reference
台灣CDC"醫護人員預防 SARS 防塵口罩選用技術問答集"

美國CDC果份N95測試步驟

pin左佢先

3M 出個隻procedure mask 1840 又得唔得呢
或者9105S

感謝ching遲下要飛 諗緊戴8511定astm level 1去機場同埋上機

N95 8210得唔得
見啲人話戴8210=無戴
我無曬外科 得翻佢咋

我可唔可以戴N95工業再加普通口罩防水
利申 得翻隻on9救救口罩 無外科口罩

8210符合NIOSH N95標準，又無排氣閥，有病無病都可以戴出街，請放心

好人一世平安 全家都平安手足注意身體
唔該曬

冇問題啊巴打，最緊要多啲人知。

3M出既N95可以累計使用8小時，但夠鐘就要盡快更換
建議受污染或除低就換一隻
所以如果你響低風險地方返工，就飯前一隻飯後一隻

一直都係同朋友講唔入醫院唔入診所，工業用嘅同經醫療用嘅N95其實一樣咁用。
如果真係要fluid resistance我建議用ASTM Level 3 with shield好過
好多N95 breathability唔高之餘又貴

有冇豬嘴既灑芯介紹？
唔識呢方面比較，謝謝。

8210 8210 plus有咩分別

有valve 係前面果隻可能ok

＋條帶舒服d